韓國瑜訪中聯辦 民主黨林卓廷：屬禮節性拜訪毋需過份解讀

台灣高雄市長韓國瑜昨日（22日）到訪香港時，在未有事先公布的情況下到訪中聯辦，並與中聯辦主任王志民會面，惹來輿論熱議。立法會議員朱凱廸、區諾軒、梁耀忠及香港眾志聯署批評韓國瑜到訪中聯辦並不合適，前立法會議員羅冠聰撰文形容是「死亡之吻」。

民主黨立法會議員林卓廷在接受《香港01》查詢時，認為韓國瑜與王志民會面屬禮節性拜訪，這些會晤未必反映與對方有緊密的政治聯繫或認同對方的政治主張，「不需要過份解讀」。

林卓廷續指，有時官員外訪也會拜訪當地不同的機關部門同人，與今次韓國瑜與王志民見面性質類同，「不覺得他來香港是為了見中聯辦」。林表示，「客觀來看，他們帶了很多農產品來，推銷農產品，這是事實，至於他有沒有其他的考慮，就要看他自己了」。

他又舉例說，「我們去台灣，有時會見獨派的立委，立委有那麼多人坐在一起，有國民黨、民進黨、有些智庫是獨派的，有甚麼出奇？不代表我認同他。」

最後，林卓廷笑言，「如有機會，希望韓國瑜透過中聯辦留意中央對香港的干預」，又叫他留意香港人對中聯辦的反感。

扮都費事扮 吹咩

Myhk

.

【明報專訊】泛民主派在今次選舉中大洗牌，傳統泛民和激進泛民政黨的議席萎縮，減少4席，民主黨就在新界西成功翻盤，地區直選及超級區議會共取得7席，成為泛民最大黨。

入中聯辦都話冇野，岩既林鄭捐三萬俾你地
有野都話冇撚野啦

黃毓民點睇？

香港真係得建制A B C 三隊